# Introduction # {#mainpage}

名稱：Ignatius General Utility (genutil).<br/>
作者：王文佑。<br/>
目的：提供通用或泛用的基礎工具集。<br/>
定位：這是一個程式碼級別的程式庫，直接提供程式碼予其它專案使用，
      永不會單獨建置成靜態或動態以供外界連結的程式庫。<br/>
授權：ZLib Licence.<br/>

### 使用與開發之注意事項

*   由於本程式庫是屬於程式碼級別的程式庫，因此並不需要執行任何的 Makefile，
    有些模組存在的 Makefile 是為了本程式庫的測試而設立。

*   建議在設置編譯器標頭檔搜尋路徑時，將搜尋路徑指向本程式庫的根目錄即可，
    以讓 gen 目錄可以發揮他做為標頭檔分類區隔的效用。

*   本程式使用 UTF-8 做為支援 Unicode 時所採用的字串格式。

*   對於最為通用或最為基礎的程式碼應當直接放在 gen 目錄下，
    具有較為特別領域用途的程式碼則應放置於更下一層的分類資料匣，
    而直屬 gen 下的程式碼在此定義為「基本類」。

*   各分類資料匣下的程式碼可以使用基本類的程式碼，
    以及在符合本程式庫之分類層級表規範的情況下可以使用其他分類的程式碼。
    至於同分類內的程式碼引用行為由各分類的維護員定義，在此不明定單一分類下的程式碼層次。

*   可定義巨集 `GENUTIL_NO_STDCPP` 來禁用 C++ 標準程式庫的功能，
    有些嵌入式的開發可能會需要這樣做。

### 分類層級表

* Level 0 : gen(basic)
* Level 1 : bignum, hash
* Level 2 : cipher
